---
layout: layout.njk
title: Agenda
---

## Evènements passés

- 18 janvier 2025, Action festive à Menilmontant contre les expulsions, Paris 20ème
- 11 janvier 2025, Rassemblement/expo "Mon corps, mon choix, mes droits" avec le collectif IVG Tenon, Paris 20ème
- 5 janvier 2025, Marche des réquisitions avec le DAL, Paris
- 20 décembre 2024, Manifestation des mineurs isolés en occupation de la Gaîté Lyrique, Paris
- 14 décembre 2024, Marche des solidarités, Paris
- 11 décembre 2024, Concert de soutien aux mineurs isolés en occupation à la Gaîté Lyrique, Paris 
- 9 décembre, 2024, "Désarmer Bolloré!" action contre le fascisme et la propagande, Paris
- 7 décembre, Village antiraciste et antifasciste aux Lilas
- 5 décembre 2024, Manifestation en soutien à la fonction publique, Paris
- 23 novembre 2024, Manifestation contre les violences sexistes et sexuelles, Paris
- 8-9-10 novembre 2024, Week-end interfanfare à Lyon et actions de soutiens pour les collectifs d'aide aux migrants, Lyon/Briançon
- 1 novembre 2024, Manifestion de soutien au Kunda, Vitry
- 22-23-24 octobre 2024, "Code Rouge" actions de désoibéissance civile contre les secteurs des énergies fossiles, Bruxelles
- 17 octobre 2024, Rassemblement contre le fascisme et commémoration du 17 octobre 1961, Paris
- 12 octobre 2024, Journée antiraciste àla ressourcerie "Le Poulpe" et déambulation dans le quartier, Paris 18e
- 5 octobre 2024, "Halte à la guerre, halte au génocide - tous dans la rue!" Manifestation pour le peuple libanais et palistinien, Paris
- 5 octobre 2024, Action de soutien au squat Bathyscaphe, Aubervilliers
- 4 octobre 2024, Rassemblement pour un traitement décent à la sous-préfecture de Saint Denis
- 1 octobre 2024, Manifestation pour les salaires et les services publics, Paris
- 28 septembre 2024, Manifestation pour la Palestine et la libertation de Georges Abdallah, Saint-Denis
- 14 septembre 2024, Action en soutien des femmes afghanes et iraniennes, Bastille
- 7 septembre 2024, Manifestation "Stop dictature! Macron Destitution!", Bastille
- 19-21 juillet 2024, "Stop Méga-Bassines!" participation au village de l'eau à Melle et manifestion, Poitou
- 14 juillet 2024, Défilé internationaliste contre le fascisme et le colonialisme, Place de la Nation
- 7 juillet 2024, Soirée festive antifasciste à Place des Fêtes, PAris 20ème
- 5 juillet 2024, Manche gratuite contre l'extrême droite à Meaux
- 4 juillet 2024, Manche gratuite contre l'extrême droite à Gare du Nord, Paris 10ème
- 3 juillet 2024, Manche gratuite contre l'extrême droite à Fresnes
- 2 juillet 2024, Manche gratuite contre l'extrême droite à Saint-Mande
- 1 juillet 2024, Manche gratuite contre l'extrême droite à Vincennes
- 30 juin 2024, Soirée contre l'extrême droite à Place des Fêtes, Paris 20ème
- 29 juin 2024, Soirée de soutien aux Bons Petits Légumes, Bal Radis-Kale à Montreuil avec la chorale Coeur de Vénère
- 29 juin 2024, Chaîne humaine autour de l'hôpital Robert Debré pour défendre l'Hôpital Public et ses valeurs, Paris 20ème
- 23 juin 2024, "Les mal-logés en lutte à Bastille depuis le 2 juin : RELOGEMENT !", Bastille
- 23 juin 2024, Repas festif de la Cantine des Pyrénées, Paris 20ème
- 21 juin 2024, Déambulation pour la Palestine à Menilmontant, Paris 20ème
- 21 juin 2024, Concert à porte de la Chapelle pour les gens pris en charge par l'association Aurore
- 15 juin 2024, Front Populaire Antifasciste, Paris
- 10 juin 2024, Rassemblement contre l'extrême droite, Paris
- 7 juin 2024, Rassemblement en soutien aux étudiants du lycée Hélène Boucher en garde à vue pour avoir occupé le lycée en solidarité à la cause palestinienne, Paris 20ème
- 2 juin 2024, "Gaza Sur Seine", Saint-Denis
- 1 juin 2024, Manifestation en soutien au collectif Fontenay Diversité, Fontenay-sous-bois
- 1 juin 2024, Manifestation Antifasciste en soutien au peuple palestinien et kanaky, République
- 25 mai 2024, "Stop Greendock - Logistique en Panique", Gennevilliers
- 18 mai 2024, Déambulation en soutien du Bathyscaphe, Aubervilliers
- 1er Mai 2024, Manifestion parisienne pour la Fête du Travail
- 26-27-28 avril 2024, Weekend de chauffe avec d'autres fanfares militantes en soutien aux squats du 93 et en préparation de la manifestation du 1er Mai
- 20 avril 2024, Manifestation en soutien aux mineurs de Belleville qui occupent la Maison des Métallos, Paris
- 5 avril 2024, "Les grévistes de l'Educ font danser le 93!" soirée de soutien à Pantin
- 29 mars-1 avril 2024, "J'ai deux passions: Fanfare & Révolution" Festival interfanfare à Lyon
- 24 mars 2024, Manifestation avec les profs en soutien du réseau EDUC93, Bobigny
- 23 mars 2024, Manifestation à l’occasion de la journée internationale contre le racisme et le fascisme, Bastille
- 19 mars 2024, Grève pour l'école publique avec EDUC93, Bobigny
- 8 mars 2024, Grève feministe pour la journée internationale des droits des femmes
- 2 mars 2024, Rassemblement : "Un revenu paysan pour protéger l’environnement", République Paris
- 2 mars 2024, "Les Artistes dans la rue pour la Palestine" action à l’initiative des Amis du Théâtre de la Liberté de Jénine, Paris Bastille
- 2 mars 2024, Charivari féministe en preparation de la grève féministe, Paris Stalingard
- 21 janvier 2024, Manifestation pour le retrait de la loi immigration, Paris
- 14 janvier 2024, Manifestation pour le retrait de la loi immigration, Paris
- 13 janvier 2024, Soirée antirep à la Parole Errante, Montreuil
- 13 janvier 2024, Manifestation pour la Palestine, Paris
- 16 décembre 2023, "Hyper Nova" Manifestation artistique, intellectuelle et politique en soutien à la Compagnie Jolie Môme, Saint-Denis 
- 15 décembre 2023, Réveillon de Noël solidaire de l'association "La 20ème Chaise", Paris
- 1 décembre 2023, Manifestation contre le chômage et la précarité, Paris
- 25 novembre 2023, Journée internationale contre les violences faites aux femmes, Paris
- 18 novembre 2023, Manifestation de soutien au peuple palestinien et pour le cessez-le-feu à Gaza, Paris
- 11 novembre 2023, Manifestation de soutien au peuple palestinien et pour le cessez-le-feu à Gaza, Paris
- 21 octobre 2023, Tour de France pour la Santé, Paris
- 13 octobre 2023, Mobilisation intersyndicale contre l’austérité, pour les salaires et l’égalité femmes-hommes, Paris
- 30 septembre 2023, Manifestation "Un logement décent, stable, abordable pour tou.te.s!", Paris
- 17 septembre 2023, Déambulation de soutien au spectacle sur la lutte des ouvriers de l'usine Piron, Bretoncelles
- 11 septembre 2023, Tour de France pour la Santé, Paris
- 18-27 août 2023, "le Convoi de l'eau", méga tracto-vélo contre les bassines de Saint-Soline à Paris
- 21 juin 2023, Déambulation en soutien aux Soulevements de la Terre pendant la fête de la musique, Paris
- 21 juin 2023, Concert à l'espace de repos de Porte de la Chapelle, Paris
- 17 juin 2023, "La Dalle en Fête", Saint-Denis
- 4 juin 2023, Pizzade de soutien à la caisse de grève du 14ème arrondissement, Paris 14ème
- 3 juin 2023, Montée au mur des Fédérés et célébration de la Commune de Paris
- 20 mai 2023, CQFD fête se 20 ans à la Parole Errante!, Montreuil
- 7 mai 2023, Manifestation du soutien au DAL, Paris
- 1er mai 2023, Manifestation pour la fête du travail, Paris
- 30 avril 2023, croisement de fanfares à l'AERI avec les Ottoni A Scoppio, la Clés de Lutte et la Locomotive, Montreuil
- 20 avril 2023, Manifestation et grève nationale contre la réforme des retraites
- 6 avril 2023, Manifestation et grève nationale contre la réforme des retraites
- 6 avril 2023, Concert de soutien à l'incinérateur d'Ivry, Ivry-sur-Seine
- 1 avril 2020, "Housing for people not for profit! - Housing Action Days" avec le DAL à Bastille
- 28 mars 2023, Manifestation et grève nationale contre la réforme des retraites
- 24-25-26 mars 2023, "Pas une bassine de plus ! Stoppons le chantier de Sainte-Soline !", Sainte Soline
- 23 mars 2023, Manifestation et grève nationale contre la réforme des retraites
- 22 mars 2023, Déambulation contre la loi Darmanin avec le CSP20 Solidaire
- 20 mars 2023, Rassemblement unitaire à République contre la réforme des retraites
- 15 mars 2023, Manifestation et grève nationale contre la réforme des retraites
- 13 mars 2023, Concert de soutien aux grévistes éboueurs qui bloquent l’incinérateur des déchets et le centre de ramassage des poubelles, Paris 13ème
- 11 mars 2023, Manifestation et grève nationale contre la réforme des retraites
- 8 mars 2023, Manifestation unitaire du 8 mars pour les droits des femmes, Paris
- 7 mars 2023, Manifestation et grève nationale contre la réforme des retraites
- 16 février 2023, Manifestation et grève nationale contre la réforme des retraites
- 11 février 2023, Manifestation et grève nationale contre la réforme des retraites
- 7 février 2023, Manifestation et grève nationale contre la réforme des retraites
- 31 janvier 2023, Manifestation et grève nationale contre la réforme des retraites
- 28 janvier 2023, "Se loger n’est pas un crime, c’est une nécessité!" pour le retrait de Loi Kasbarian-Bergé, Bastille
- 21 janvier 2023, Rassemblement et manifestation contre la répression et pour la résistance en Iran, Place des fêtes
- 19 janvier 2023, Manifestation et grève nationale contre la réforme des retraites
- 18 décembre 2022, Journée internationale des migrant·e·s "Solidarité, Liberté, Égalité, Papiers!", Paris
- 16 décembre 2022, déambulation avec le collectif 20ème Solidaire, Paris 2ème
- 3 décembre 2022, Manifestation contre la précarité et le chômage à Saint-Denis
- 27 novembre 2022, "Se loger n’est pas un crime, c’est une nécessité!" pour le retrait de Loi Kasbarian-Bergé, Châtelet
- 19 novembre 2022, Manifestation contre les violences sexistes et sexuelles, Paris
- 10 novembre 2022, Manifestation pour les salaires et contre la réforme annoncée des retraites, Paris
- 29 octobre 2022, "Pas une bassine de plus ! Stoppons le chantier de Sainte-Soline !", Sainte Soline
- 22 octobre 2022, 40ème anniversaire de l'Ecole des métiers de l'information (EMI), Cartoucherie de Vincennes
- 18 octobre 2022, Manifestation pour l’augmentation des salaires, pour les retraites et pour garantir le droit de grève, Paris
- 16 octobre 2022, Marche contre la vie chère, Paris
- 16 octobre 2022, Action de soutien pour le Malaqueen, Malakoff
- 9 octobre 2022, Rassemblement solidaire avec les luttes d’émancipation en Iran et ailleurs, Paris
- 2 octobre 2022, Manifestations de soutien aux iraniens et iraniannes de France contre la répression, Paris
- 2 octobre 2022, Action de soutien pour le Malaqueen, Malakoff 
- 25 septembre 2022, Concert de soutien à l'AERI, Montreuil
- 26 août 2022, Concert de solidarité aux Terrasses Solidaires, Briançon
- 25 juin 2022, Atelier et concert pour les 40 ans du Lycée Autogéré de Paris (LAP), Paris XVème
- 21 juin 2022, Fête de la musique au Centre d'Hébergement et de Stabilisation Servan, Paris XIème 
- 18 juin 2022, Manifestation de soutien pour le collectif d'habitant-e-s de le Zac Basilique de Saint-Denis
- 11 juin 2022, Manifestation contre le racisme et contre l’extrême droite, pour l’égalité des droits de toutes et tous, pour la justice sociale et climatique, Paris XVIIIème
- 26-28 mai 2022, "Peace, Brass & Love, Per Solidarità Ricevuta" Sbandata à Milan avec les Ottoni a Scoppio, Italie
- 21 mai 2022, Montée aux Mur des fédérés avec les Amis.es de la Commune, Paris XXème
- 18 mai 2022, Rassemblement de soutien à l'EIF, Montreuil
- 16 mai 2022, Projection du film "Le Quartier" par Grup Yorum au cinéma Le Grand Rex, Paris IIème
- 1er mai 2022, Manifestation pour la fête du travail, Paris
- 20 avril 2022, Manifestation de soutien à l'école Pasteur de Saint-Denis, Paris
- 17 avril 2022, Week-end "L’inévitable Rébellion, une action d’occupation massive" avec Extinction Rebellion, Paris Strasbourg Saint-Denis
- 16 avril 2022, Manifestation « Non » à l’extrême droite pour la justice et l’égalité, Paris
- 9 avril 2022, Bal des oubliés du DALO de Bastille, Paris
- 26 mars 2022, Journée européenne pour le logement avec le DAL à Paris
- 19 mars 2022, Manifestation nationale à Paris contre les violences d’état et le racisme
- 12 mars 2022, Lancement de la campagne de la carte d’habitant.e du 20e arrondissement, Belleville
- 5 mars 2022, Projection publique du film "Debout les femmes!" avec Fakir, République
- 12 février 2022, Déambulation nocturne contre le fascisme et l’extrême droite, Paris
- 12 février 2022, Journée "Médias et extrême droite : halte à la banalisation !" par ACRIMED à Paris
- 9 février 2022, Assemblée des mal logé.es et soupe populaire par les BSP, Montreuil
- 6 février 2022, Commémor-action pour les mort.e.s des frontières, Place du Palais Royal, Paris
- 27 janvier 2022, Journée intersyndicale de mobilisation pour les salaires, Bastille
- 13 janvier 2022, Grève et manifestation de l'Education Nationale, Paris
- 2 janvier 2022, Marche des réquisitions avec le DAL à Paris
- 18 décembre 2021, Marche des Solidarités, Paris
- 4 décembre 2021, Manifestation nationale à Paris pour la défense l'Hôpital Public
- 21 novembre 2021, Manifestation de soutien contre la maltraitance et répression des exilés de Calais, Briançon et ailleurs, Stalingrad
- 20 novembre 2021, Manifestation contre les violences sexuelles et sexistes, République
- 24 octobre 2021, Accueil de la délegation Zapatiste "voyage pour la vie" en tournée en Europe, Place des fêtes XXème
- 17 octobre 2021, 60ème anniversaire de la repression des algériens le 17 octobre 1961 à Paris et soutien au Comité pour la liberation de Georges Ibrahim Abdallah, Paris
- 10 octobre 2021, Rassemblement de soutien aux bibliothécaires de Plaine Commune en lutte, Saint-Denis 
- 5 octobre 2021, Manifestation interprofessionnelle/intersyndicale contre la reforme de l'assurance chomage, Paris
- 24, 25, 26 septembre 2021, "Commune Fanfare" - Festival internationale de fanfares militantes à Paris
- 18 septembre 2021, Fête de soutien à l'EIF, Montreuil
- 10, 11, 12 septembre 2021, La Commune de Paris à Dieppe, Dieppe
- 27 juin 2021, Assemblée des assemblées des gilets jaunes à la Parole Errante, Montreuil
- 21 juin 2021, Fête de la musique au Centre d’Hebergement d’Urgence du boulevard Romain Rolland, Porte d'Orléans
- 21 juin 2021, Fête de la musique à l'espace de Repos de l'association Aurore, Porte de la Chapelle
- 12 juin 2021, Manifestation contre l'extrême droite, Place de Clichy
- 6 juin 2021, Rassemblement contre l'extradtion des exilés italiens, Menilmontant
- 5 juin 2021, Manifestation Rues Libres 2021, Place de fêtes
- 29 mai 2021, Fête populaire à Montreuil pour la Commune, Montreuil
- 29 mai 2021, Commemoration des 150 de la Commune de Paris et hommage au Mur des Fédérés, Père Lachaise
- 29 mai 2021, Rassemblement contre la fermeture des Hôpitaux Beaujon et Bichat, Saint-Ouen
- 27 mai 2021, Session d'enregistrement avec Raspouteam, Gare XP
- 16 mai 2021, Balade sur les traces de la Commune, Paris
- 1er mai 2021, Manifestation pour la fête du travail, Paris
- 24 avril 2021, Soirée de soutien à la conserverie de la Noë Verte, NDDL
- 23 avril 2021, Manifestation contre la réforme de l'assurance chômage, Paris
- 17 avril 2021, Banquet populaire à Montreuil, Marie de Montreuil
- 10 avril 2021, Déambulation sur les femmes communardes avec le collectif "Faisons vivre la Commune", Menilmontant
- 4 avril 2021, Concert à l'Agora Paris-Villette en soutien aux occupations des lieux culturels, Paris
- 27 mars 2021, Manifestation éuropéenne pour le droit au logement, Châtelet
- 20 mars 2021, Marches des solidarités, Paris
- 18 mars 2021, Commémoration des 150 ans de la Commune par Gilets Jaunes de Montreuil, Montreuil
- 13 mars 2021, Carnaval sauvage de Montreuil, Montreuil
- 10 mars 2021, Soutien aux occupant.e.s du Théâtre de l'Odéon à Paris
- 7 mars 2021, Journée internationale des luttes pour les droits des femmes, République
- 6 mars 2021, Pont d'humanité à Montgenèvre, Manifestation en soutien du collectif Tous Migrants, Briançon
- 13 février 2021, Manifestation contre le projet Europa City pour les terres de Gonesse
- 4 février 2021, Manifestation de la fonction publique, Paris
- 30 janvier 2021, Rassemblement des libertés, Paris
- 26 janvier 2021, Grève de l'éducation nationale, Manifestation à Paris
- 25 janvier 2021, Occupation au 58 rue Erlanger avec Le collectif Réquisition, Paris 16eme
- 16 janvier 2021, Manifestation contre la Loi Sécurité Globale
- 2 janvier 2021, Marche des réquisitions avec le DAL, Paris
- 24 décembre 2020, Repas solidaire avec le Collectif Migrants Wilson, Porte d'Aubervilliers
- 18 décembre 2020, Journée internationale des migrant.e.s, Manifestation à Paris
- 12 décembre 2020, Manifestation contre la Loi Sécurité Globale et la Loi Séparatisme, Place du Châtelet
- 5 décembre 2020, Manifestation contre le chomage et la precarité, Mairie des Lilas
- 28 novembre 2020, Manifestation contre la loi securité securité globale, Paris
- 25 novembre 2020, Journée internationale contre les Violences Sexistes et Sexuelles, République
- 21 novembre 2020, Rassemblement pour la liberté de presse contre la loi securité securité globale, Trocadero
- 17 novembre 2020, Rassemblement contre la loi securité securité globale en face de l'Assemblée Nationale, Paris
- 12 novembre 2020, Manifestation de soutien aux employé.e.s de la mairie de Saint-Denis en lutte, Saint-Denis
- 17 octobre 2020, Marche Nationale des Sans Papiers, Paris
- 16 octobre 2020, Accueil de la Marche des Solidarités à Saint-Denis
- 13 octobre 2020, Manifestation de soutien aux employé.e.s de la mairie de Saint-Denis en lutte, Saint-Denis
- 10 octobre 2020, Déambulation avec le CSP20 et le collectif 20è Solidaire, Paris
- 17 septembre 2020, Grève intersyndicale et journée de mobilisation contre les mesures régressives du gouvernement, Paris
- 23 juillet 2020, Soirée de clôture de l'association "La Moquette / Les Compagnons de la Nuit", Paris 5ème
- 14 juillet 2020, Manifestation et grève du personnel soignant à Paris
- 13 juillet 2020, Rassemblement contre les violences policières organisé par les Femmes Gilets Jaunes, Bastille
- 4 juillet 2020, Soirée au TEP Menilmontant avec le Collectif Inter-Hopitaux de l'hôpital Bichat, Paris 20ème
- 4 juillet 2020, Hommage à Maurice Rajsfus à La Parole Errante, Montreuil 
- 30 juin 2020, Manifestation avec le personnel soignant, Paris
- 27 juin 2020, "Si l'on chante, si l'on joue, c'est qu'on est debout" avec la Chorale Autonome et Festive et Les Lucioles du Doc", Place des Fêtes
- 21 juin 2020, Fête de la Musique avec la Cantine des Pyrénées et l'association Autremonde, Paris 20ème
- 20 juin 2020, Marche pour les Sans-Papiers, Nation
- 16 juin 2020, Manifestation avec le personnel soignant "Du Fric pour L'Hôpital Public!", Paris
- 8 mars 2020, Manifestation féministe du 8 mars à Paris "Grandes gagnantes! On arrête toutes!" 
- 4 mars 2020, Répète avec la fanfare militante de l'Université Paris 8, Saint-Denis
- 3 mars 2020, Manifestation pour les retraites contre le 49-3, Paris 
- 20 février 2020, Le secteur des déchets en Grève / Facs et Labos en Lutte / Manifestation pour les retraites, Paris
- 14 février 2020, Manifestation à Paris des hôpitaux "Ensemble pour la Santé"
- 6 février 2020, Manifestation contre la réforme des retraites, Paris 
- 30 janvier 2020, Cortège et cérémonie pour Catherine, documentaliste et syndicaliste de Radio France
- 29 janvier 2020, Manifestation contre la réforme des retraites, Paris 
- 24 janvier 2020, Soirée de solidarité et de soutien aux salariés en lutte à l'Echangeur, Bagnolet
- 24 janvier 2020, Manifestation contre la réforme des retraites, Paris 
- 24 janvier 2020, AG de Sud Rail à la Gare de Lyon, Paris
- 17 janvier 2020, Facs et Labos en Lutte en concert, Université Populaire Paris Diderot
- 16 janvier 2020, Manifestation contre la réforme des retraites, Paris 
- 11 janvier 2020, Manifestation contre la réforme des retraites, Paris 
- 9 janvier 2020, Manifestation contre la réforme des retraites, Paris 
- 4 janvier 2020, Manifestation contre la réforme des retraites, Paris 
- 31 décembre 2019, Réveillon de soutien aux grévistes organisé par les Gilets jaunes de Saint-Ouen, bar "le moderne" à Saint-Ouen
- 31 décembre 2019, avec la distribution de repas de Solidarité Migrants Wilson, Jardin Anais-nin à Paris
- 18 décembre 2019, Rassemblement de soutien à Gaël Quirante, Nanterre
- 17 décembre 2019, Manifestation à Paris pour les retraites
- 17 décembre 2019, Piquet de grève RATP au dépôt Pleyel, Saint-Denis
- 14 décembre 2019, Reveillon solidaire au Crapo, Vitry
- 14 décembre 2019, Rassemblement Gilets jaunes-interpro-syndicalistes, Paris
- 14 décembre 2019, Bal autogéré contre la répression à Montmartre
- 10 décembre 2019, Manifestation à Paris pour les retraites
- 7 décembre 2019, Manifestation à Paris contre le chômage et la précarité
- 5 décembre 2019, Manifestation à Paris pour les retraites
- 30 novembre 2019, Manifestation contre le chômage et la précarité, Ivry
- 23 novembre 2019, Marche "Stop aux violences sexistes et sexuelles", Paris
- 16 novembre 2019, Banquet d'anniversaire des Gilets Jaunes, Paris
- 15 novembre 2019, Rassemblement Festif à Montreuil "1 an des Gilets Jaunes"
- 14 novembre 2019, Manifestation à Paris "Sauvons l'hôpital public!"
- 1er novembre 2019, Soirée antimilitariste à la péniche Alternat, Juvisy
- 31 octobre 2019, Répète hors les murs en soutien au Landy Sauvage, Saint-Denis
- 28 octobre, Manifestation de solidarité avec le peuple chilien, République
- 26 octobre 2019, Carnaval Sauvage Ivry-Vitry "3 ans du Pylos"
- 19 octobre 2019, Cinq ans de Nogozon à la Parole Errante: soirée anti-impérialiste,Montreuil
- 18 octobre 2019, Etats généraux des migrations, Bourse du Travail
- 12 octobre 2019, Manifestation contre l'intervention turque au Rojava, République
- 10 octobre 2019, Action Extinction Rebellion "Occupation pour la suite du monde", Châtelet
- 5 octobre 2019, Action Extinction Rebellion ´Dernière occupation avant la fin du monde", Place d'Italie
- 27-28-29 septembre 2019, Sbandata/Fanfarata de la Fonc à Milan, Italie
- 21 septembre 2019, Manifestation climat - justice sociale - gilets jaunes, Paris
- 20 septembre 2019, Fête de quartier en soutien aux grévistes de l'IBIS Batignolles, Paris 17è
- 7 septembre 2019, Rassemblement de soutien aux grévistes de l'hôtel Ibis Batignolles, Paris 17è
- 24-25-26 août 2019, Hommage aux republicains et combattants antifascistes espagnols qui ont contribué à la liberation de de la France et de Paris (75è anniversaire). Weekend en compagnie de la fanfare "Charanga Ventolin"
- 20 juillet 2019, 3è marche pour Adama "Ripostons à l'autoritarisme!", Beaumont-sur-Oise
- 13 juillet 2019, Bal jaune révolutionnaire, place des fêtes, Paris 20è
- 6 juillet 2019, Soirée de soutien aux grévistes de l'Èducation, Saint-Denis
- 4 juillet 2019, Rassemblement en soutien aux travailleurs de GEODIS à Gennevilliers
- 3 juillet 2019, Rassemblement de soutien à Carola Rackete, Sea Watch, et les migrants condamnés, Stalingrad
- 28 juin 2019, Rassemblement de soutien aux postiers du 92 en grève, Paris 4è
- 21 juin 2019, fête de la musique au jardin Truillot organisée par le Samu Social de Paris, Paris 11è
- 14 juin 2019, Kermesse à la Maison d'arrêt de Poissy, Poissy
- 7 au 10 juin 2019, Rassemblement de fanfares organisé par le Street Noise Orchestra, Innsbruck
- 29 mai 2019, Soirée de soutien aux grévistes de l'éducation au CICP, Paris 20è
- 25 mai 2019, Manifestation des Gilets jaunes
- 12 mai 2019, Rassemblement avec le DAL pour les 100 jours d'occupation du gymnase Roquépine, Paris
- 11 mai 2019, Manifestation des gilets jaunes
- 4 mai 2019, Rassemblement pour la fête des Gilets jaunes à Pantin
- 1er mai 2019, Manifestation à Paris pour la fête du travail
- 27 avril 2019, Manifestation unitaire à Paris syndicats et Gilets jaunes
- 20 avril 2019, Manifestation à Paris des gilets jaunes
- 13 avril 2019, Fête de soutien à la Générale, Paris
- 12 avril 2019, Soirée antirépression en soutien aux gilets jaunes, EHESS
- 9 avril 2019, Rassemblement pour un accueil digne des exilés, Stalingrad
- 31 mars 2019, Semaine de la folie ordinaire à La Parole Errante, Montreuil
- 30 mars 2019, Manifestation contre les expulsions, les coupures d'énergie et le logement cher, Châtelet
- 26 mars 2019, Rassemblement de soutien à Geneviève Legay, Republique
- 24 mars 2019, Soutien à la cabane des gilets jaunes place des fêtes, Paris
- 23 mars 2019, Manifestation/Commémoration de la Commune de Paris avec les gilets jaunes, Montmartre
- 16 mars 2019, Marche des solidarités, Paris
- 15 mars 2019, Maraude Solidaire à Montgenèvre avec le collectif Tous Migrants
- 9 mars 2019, Déambulation du collectif 20ème Solidaire pour le weekend antiraciste, Paris
- 9 mars 2019, Manifestation du collectif féministe Les dionysiennes à Saint-Denis
- 8 mars 2019, Bal des gilets jaunes de Montreuil, Cabane à Croix de Chavaux
- 2 mars 2019, Soirée de soutien pour les militants Briançon au CICP, Paris
- 2 mars 2019, Manifestation à Paris des gilets jaunes
- 27 février 2019, Raffut des sans logis et mal logés du gymase Roquépine avec le DAL
- 24 février 2019, Manche de soutien pour les Ottoni a Scoppio place de la Réunion
- 16 février 2019, Manifestation avec le DAL et les gilets jaunes de Rungis, Paris
- 13 février 2019, Raffut des sans logis et mal logés du gymase Roquépine avec le DAL
- 8 février 2019, Soirée de soutien aux collectifs en lutte contre les CRA à l'EHESS
- 5 février 2019, Grève générale interprofessionnelle, Hôtel de Ville
- 2 février 2019, Marche blanche pour les blessés, Paris
- 29 janvier 2019, Rassemblement contre la répression et pour la liberté de manifester, Assemblée Nationale à Paris
- 26 janvier 2019, Conseil National de la Résistance des Gilets jaunes, République
- 22 janvier 2019, Rassemblement contre la répression et pour la liberté de manifester, Assemblée Nationale à Paris
- 19 janvier 2019, Manifestation des gilets jaunes, Invalides
- 12 janvier 2019, Manifestation des gilets jaunes, Bastille
- 9 janvier 2019, Soutien à la requisition du DAL contre la speculation, Paris
- 5 janvier 2019, Rassemblement «Justice et vérité pour Wissam», Fontaine des innocents, Paris
- 21 décembre 2018, Réveillon solidaire au Crapo, Vitry
- 15 décembre 2018, Soirée festive en soutien aux postier-e-s du 92 en grève, Paris
- 15 décembre 2018, Cortège inter-luttes pour rejoindre les gilets jaunes, Paris
- 18 décembre 2018, Soirée rencontre Invisibles/Imprévisibles, Montreuil
- 13 décembre 2018, Rassemblement à République en soutien au 3+4 de Briançon
- 8 décembre 2018, Cortèges cheminots, étudiants, inter-luttes pour rejoindre les gilets jaunes, Paris
- 1 décembre 2018, Manifestation «Les quartiers populaires en gilets jaunes»
- 29 novembre 2018, Rassemblement «Nous aussi on y va!», La fête à Macron, place de la République à Paris
- 24 novembre 2018, Marche contre les violences sexistes et sexuelles
- 21 novembre 2018, Rassemblement pour la réouverture de la maternité du Blanc, place de la République à Paris
- 20 novembre 2018, Rassemblement pour les mineurs isolés, place de la République à Paris
- 18 novembre 2018, Action d'Attac contre la politique fiscale d'Apple, Champs Elysées Paris
- 11 novembre 2018, Manifestation contre la venue de Trump à Paris
- 09 octobre 2018, Manifestation Interprofessionnelle à Paris
- 25 septembre 2018, Concert de clôture du spectacle de la compagnie "Bread&Puppet" aux Voûtes, Paris
- 19 septembre 2018, Rassemblement contre la loi ELAN, Paris 6ème
- 8 septembre 2018, Marche pour le Climat, Paris
- 1er septembre 2018, Manifestation contre la loi ELAN, Paris 14ème
- 20/26 aôut 2018, "Le col est ouvert!" Clameur Citoyenne au Col de l'Echelle, Briançon
- 6 aôut 2018, Journées d'action contre le nucléaire, Paris
- 22 juillet 2018, Soutien au DAL pour les oubliés du logement, Paris
- 21 juillet 2018, Marche pour Adama, Beaumont-sur-Oise
- 14 juillet 2018, Conférence de presse de Grup Yorum, Paris
- 28/30 juin 2018, Sbandata Romana, Rome
- 24 juin, Soutien aux exilés de de l'Université Paris-8, St. Denis
- 22 juin 2018, Concert à la Maison d'arrêt de Poissy, Poissy
- 21 juin 2018, Etape Porte de la Chapelle-Sarcelles de la Marche des Migrants
- 17 juin 2018, Arrivée de la marche des Migrants Vintille-Londres, Paris
- 11 juin 2018, Animation et désoibéissance en face du salon de l'armemont Eurosatory, Parcdes Expositions à Villepinte
- 9 juin 2018, Information sur Eurosatory, St. Michel
- 2 juin 2018, Manifestation pour le retrait du projet de loi asile-immigration, République
- 27 mai 2018, Fête et marche contre Europacity, Gonesse
- 26 mai 2018, Manifestation "Marée Populaire", Paris
- 23 mai 2018, Soirée de soutien aux exilés et aux cheminots, Université Paris 8, Saint Denis
- 22 mai 2018, Manifestation de défense de la fonction publique, République
- 21 mai 2018, Pique-nique de soutien à NDDL, Montmartre
- 20 mai 2018, Manifestation de soutien aux Murs à Pêches, Montreuil
- 8 mai 2018, Rencontre inter-luttes ´Oui mai!', Université Paris 8, Saint Denis
- 5 mai 2018, La fête à Macron, Opera
- 3 mai 2018, Meeting cheminots des secteurs en lutte, Gare du Nord
- 1er mai 2018, Manifestation pour la fête du travail
- 1er mai 2018, Bal Zadiste NDDL, Bastille
- 29 avril 2018, Un dimanche à la MER (maison d'éditions et des revues), La Parole Errante, Montreuil
- 29 avril 2018, AG Cheminots/Usagers/Etudiants/le quartier, Gare d'Austerliz
- 28 avril 2018, Comité 5 mai, Montparnasse
- 22 avril 2018, Fête foraine du Baam, Gare XP
- 19 avril 2018, AG des cheminots à la Gare de Lyon
- 15 avril 2018, soirée de soutien à la Commune libre de Tolbiac, Paris
- 12 avril 2018, répetition-soutien à la Commune libre de Tolbiac, Paris
- 11 avril 2018, soirée de soutien à la Commune libre de Tolbiac, Paris
- 4 avril 2018, Soirée Fakir, Bourse du travail de Paris
- 3 avril 2018, Grève SNCF et manifestation, Gare de l'est
- 31 mars 2018, Manifestation contre la reprise des expulsions, Palais Royal
- 24 mars 2018, Carnaval Touffes ensemble!, Fontenay-sous-Bois
- 22 mars 2018, Manifestation de la Fonction public, grève des cheminots
- 17 mars 2018, Fête des deux ans de la Nouvelle Rotisserie
- 17 mars 2018, Marche des solidarités, Paris Opera
- 17 février 2018, Parrainage RESF, Marie de Montreuil
- 10 février 2018, Rassemblement et Manifestation NDDL, Enracinons l'avenir!, Nantes
- 6 février 2018, Rassemblement contre la répression, Ministère du travail
- 3 février 2018, Stop Pub! Résistance à l'agression publicitaire, Gare Saint Lazare
- 27 janvier 2018, Manifestation contre le projet de loi immigration, Saint-Denis
- 25 janvier 2018, Rassemblement "Procès du Medef contre Loïc", Tribunal de Grande Instance de Paris
- 15 décembre 2017, Soirée militante à la Peniche Cinema animée par la fanfare invisible, Porte de la Villette
- 2 et 3 décembre 2017, Rencontre avec la FLUTTE, Fanfare de Lutte à Lille
- 30 novembre 2017, Meeting du DAL contre la baisse des APL, Bourse du travail à République
- 25 novembre 2017, Manifestation contre les violences faites aux femmes, Montreuil
- 18 novembre 2017, Marche sur l'Elysée contre la politique antisociale de Macron, Front Social
- 16 novembre 2017, Manifestation contre la loi travail XXL
- 8 novembre 2017 à 20h, Concert en première partie du spectacle des Bread & Puppet Theater à la Parole Errante, Montreuil
- 21 octobre 2017, Manifestation de soutien aux migrants, porte de la Chapelle, Paris
- 19 octobre 2017, Manif contre la loi travail XXL, Paris
- 18 octobre 2017, Première du film "Quand la Clameur Monte" à Télébocal, Paris XXème
- 14 octobre 2017, Manifestation du DAL, Paris
- 21 octobre 2017, Manifestation de soutien aux migrants, porte de la Chapelle, Paris
- 19 octobre 2017, Manif contre la loi travail XXL, Paris
- 14 octobre 2017, Manifestation du DAL, Paris
- 13 octobre 2017, Déambulation "20è solidaire" en soutien aux migrants, Paris
- 10 octobre 2017, Manifestation de la fonction publique, Paris
- 8 octobre 2017, Echo du Triangle de Gonesse contre le mégaprojet EuropaCity
- 30 septembre 2017, Fête du Collectif ACLEFEU, Clichy-Sous-Bois
- 23 septembre 2017, Marche contre le coup d'État social, Paris
- 21 septembre 2017, Manifestation contre la loi travail
- 15-17 septembre 2017, Anniversaire des Toeters en Bellen, Amsterdam, Pays-Bas
- 12 septembre 2017, Manifestation et grève contre la réforme du droit du travail
- 10 septembre 2017, Contre l'instauration d'un état d'urgence permanent, Paris 20ème
- 19-26 août 2017, fêtes de Najac, Najac
- 18 juillet 2017, Manifestation nos droits contre leurs privilèges, Paris
- 14 juillet 2017, Manifestation du Front Social
- 13 juillet 2017, No Trump Zone à République
- 26 juin 2017, Ordonnances vs Finance, soirée organisée par Fakir à la Bourse du Travail de Paris
- 24 juin 2017, Clôture festival Imp au Lavoir Moderne Parisien
- 21 juin 2017, Fête de la musique au SAMU Social de Paris
- 19 Juin 2017, Rassemblement du Front Social
- 10 juin 2017, Zone de solidarité prioritaire pour les réfugiés, Porte de la Chapelle
- 10 juin 2017, Les Amoureux au Ban Public
- 10 juin 2017, Contre la fermeture du bureau de poste rue de Crimée, Paris 19ème
- 3 juin 2017, Déambulation pour la Parole Errante, Montreuil
- 3 juin 2017, Manifestation contre l'implantation d'un supermarché Carrefour, Paris 20ème
- 2 juin 2017, Rassemblement de solidarité avec les migrants
- 19-21 mai 2017, Festival Résistances, Plateau des Glières, Haute-Savoie
- 8 mai 2017, Manifestation du Front Social
- 1er mai 2017, dernier F.O.U. de la petite maison, Paris 11ème
- 1er mai 2017, Journée internationale des travailleurs
- 29 avril 2017, Raffut DAL, Paris
- 22 avril 2017, Anniversaire Tardigrade, Montreuil
- 22 avril 2017, 1er tour social, Paris
- 9 avril 2017, Salon du livre antifasciste, La Parole Errante, Montreuil
- 1er avril 2017, Manifestation Nos droits contre leurs privilèges, Paris
- 29 mars 2017, Meeting Nos droits contre leurs privilèges, Bourse du travail, Paris
- 19 mars 2017, Marche pour la juste et la dignité contre les violences policières, Paris
- 11 mars 2017, Manifestation antinucléaire à l'occasion du 6e anniversaire de Fukushima, Paris
- 7 mars 2017, Manifestation des travailleurs de la santé, du social et des services publics, Paris
- 21 janvier 2017, Paris women's march against Trump, Paris
- 14 janvier 2017, Un toit c'est la loi! Manifestation pour les sans logis, Paris
- 22 décembre 2016, Noël des jeunes exilés au Cirque électrique, Paris 20ème
- 18 décembre 2016, Noël des migrants, Les Grands Voisins, Paris
- 12 décembre 2016, déambulation à Montreuil en soutien à la parole errante demain
- 3 décembre 2016, Soutien à l'association Tenon Bon!, hopital Tenon, Paris
- 25 novembre 2016, Manif contre les violences faites aux femmes, Paris
- 17 novembre 2016, manifestation pour les ZEP en lycée, Paris
- 30 octobre 2016, fete du deuxième anniversaire de la Petite Maison, Paris 11ème
- 23 octobre 2016, solidarité avec les réfugiés à Stalingrad, Paris
- 15 octobre 2016, semaine de la Paresse au Jardin “Sens de l’humus”, Montreuil
- 11 au 15 octobre 2016, HONK! NYC, New York City USA
- 10 et 11 octobre 2016, PRONK! Festival, Providence USA
- 7 au 10 octobre 2016, HONK! Festival of Activist Street Bands, Boston USA
- 24 septembre 2016, partageons le Square Michelet, Fontenay Sous Bois
- 15 septembre 2016, manifestation nationale contre la loi travail
- 10 septembre 2016, fête de l’Humanité déambulation avec Attac et Fakir, La Courneuve
- 22 au 28 août 2016, chez les Ottoni a Scoppio dans la Valgrande, Italie
- 17 juillet 2016, fête de quartier en solidarité au peuple palestinien, Belleville
- 29 juin 2016, fête de soutien au Massicot, Ivry
- 23 et 28 juin 2016, manifestation nationale contre la loi travail
- 21 juin 2016, au Samu Social, Porte D’Orléans
- 18 juin 2016, journée pour les enfants du canal ROMCIVIC, aux Grands Voisins
- 14 juin 2016, manifestation nationale contre la loi travail
- 12 juin 2016, journée portes ouvertes de l’Academie Fratellini, Saint Denis
- 11 juin 2016, Mad Pride déambulation depuis l'hopital St Antoine, Paris
- 5 juin 2016, fanfares debout, place de la république
- 4 juin 2016, pour la commission économie de nuit debout, place de la république
- 2 juin 2016, manifestation de soutien aux grévistes des docks et des raffineries au Havre
- 29 avril au 1er mai 2016, les fanfares s'en/mêlent!, réunion de fanfares militantes à Paris et à Montreuil
- 10 avril 2016, fête des jardins à Bagnolet
- 9 avril 2016, parrainage RESF à Montreuil
- 28 mars 2016, repas de soutien à la fanfare invisible, la nouvelle rôtisserie
- 19 mars 2016, soirée "les 48 heures de l'agriculture urbaine" aux grands voisins
- 19 mars 2016, manifestation contre les violences policières
- 12 mars 2016, manifestation contre l'état d'urgence à St Michel
- 11 mars 2016, soirée d'ouverture de la nouvelle rôtisserie
- 9 mars 2016, manifestation contre la loi travail à Paris
- 5 mars 2016, marche de carnaval à Montreuil
- 27 février 2016, manifestation de soutien aux migrants à Paris
- 23 février 2016, soirée "merci patron!" à la bourse du travail
- 20 février 2016, banquet contre l'état d'urgence à ménilmontant
- 08 février 2016, soirée de lancement du film "merci patron!" à la salle Olympe de Gouge
- 30 janvier 2016, manifestation contre l'état d'urgence à Paris
- 23 janvier 2016, manifestation de soutien aux migrants à Calais
- 9 décembre 2015, manifestation avec le DAL à Paris
- 18 décembre 2015, concert de soutien au plus petit cirque du monde à Bagneux
- 12 décembre 2015, soirée fin de COP à la Générale avec la bande des Ottoni a Scoppio
- 12 décembre 2015, manifestation anti-COPitaliste, Paris
- 11 décembre 2015, "Des tas d'urgences" soirée anti-COPitaliste à l'hôpital Saint-Vincent de Paul, Paris
- 29 novembre 2015, chaîne humaine pour dénoncer l'état d'urgence climatique en marge de la COP21 à Paris
- 28 novembre 2015, concert dans le cadre de la manifestation "Les Grands Voisins" à l'hôpital Saint-Vincent de Paul, Paris
- 26 novembre 2015, concert à l'appel du collectif "anticop" à l'université Paris 7
- 13 novembre 2015, concert dans le cadre de la soirée "radio en lutte" au cinéma Le Méliès à Montreuil
- 7 novembre 2015, manifestation de soutien au Cirque Romanès
- 10 octobre 2015, déambulation pour l'ouverture de la crèche associative ZIG-ZAG du quartier "La Noue" à Montreuil
- 26 septembre 2015, manifestation aux côtés de l'association Paris-Ayotzinapa "disparus d'Ayotzinapa: un an après, la lutte continue", Paris
- 3 août 2015, intervention en soutien à l'occupation du collectif "le Stendhal" à Pantin
- juillet-août 2015, répétition/concert hebdomadaire à République en soutien aux familles mal logées et aux militants du DAL
- 21 juin 2015, fête de la musique au Samu social de Montrouge
- 13 juin 2015, intervention musicale auprès de l'association "Les Tout-Petits" à la maison d'accueil spécialisée des Menuls
- 11 juin 2015, manifestation-soutien à l'occupation de la Caserne Château-Landon par les migrants
- 30 mai 2015, La Grande Parade Métèque, Paris
- 23 mai 2015, manifestation contre Monsanto
- 9 mai 2015, déambulation aux côtés de l'association "Femmes solidaires" à Fontenay-sous-bois
- 1er mai 2015, manifestation du 1° mai NOEXPO et fête pour les 30 ans de la fanfare des Ottoni à Scoppio, Milan, Italie
- 7 mars 2015, Journée internationale de la femme à la Mairie d'Aubervillies
- 13 février 2015, concert à la Générale pour la soirée "Amour et lutte", Paris
- 31 janvier 2015, parrainage citoyen à la mairie de Montreuil à l'appel de RESF
- 17 janvier 2015, manifestation pour le droit des femmes, Bastille
- 12 janvier 2015, soirée "La dissidence, pas le silence" à la bourse du travail avec le journal Fakir
- 10 janvier 2015, manifestation en soutien du collectif IVG "Tenon Bon", Paris
- 18 décembre 2014, manifestation à Paris pour une europe solidaire pour les droits des migrant-e-s
- 9 décembre 2014, manifestation pour la justice sociale, Paris
- 8 novembre 2014, manifestation contre les violences policières, Paris
- 23 octobre 2014, manifestation en soutien au collectif "le Transfo" expulsé le jour-même, Bagnolet
- 17 octobre 2014, manifestation pour la recherche, Paris
- 11 octobre 2014, manifestation anti TAFTA (traité Europe-USA de libre échange), Paris
- 20 septembre 2014, manifestation avec Alternatiba contre le projet d'un grand centre commercial sur les terres agricoles à Gonesse
- 22-23 août 2014, Chapiteau des fanfares, festival de fanfares, plasticiens et artistes du cirque à Santec, Bretagne.
- 20-21 juin 2014, soutien au mouvement de lutte NO TAV en Val di Susa, Italie
- 7 juin 2014, Déambulation à Menilles
- 24 mai 2014, Festival des Résistances et des Alternatives au Transfo, Bagnolet 
- 24 mai 2014, Grande Parade Métèque, Romainville
- 17 mai 2014, STOP TAFTA ! Manifestation d'information citoyenne à propos du TAFTA, Paris 6ème
- 30 avril 2014, "Réveillons le 1er mai!", Fontenay-sous-Bois
- 26 avril 2014, "Festiv'halte aux écrans publicitaires!" action non violente et rassemblement anti-pub, Paris
- 12 avril 2014, Manifestation contre l'austérité et pour l'égalité et le partage des richesses, Paris
- 29 mars 2014, soutien aux associations contre la reprise des expulsions locatives et pour une autre politique du logement, République
- 8 mars 2014, Manifestation pour la journée des femmes, Paris
- 1er février 2014, Pour la défense du droit à l'avortement, Paris
- 29 janvier 2014, rassemblement contre l'extrême droite à la CGT de Montreuil
- 26 janvier 2014, Marché d'Aligre sur la place Aligre, Paris
- 14 décembre 2013, apéro festif et militant organisé par le collectif CIVG devant l'hôpital Tenon, Paris 20ème
- 30 novembre 2013, manifestation avec les Déboulonneurs de Paris, Paris 9ème
- 23 novembre 2013, fête de quartier à Fontenay-sous-Bois
- 19 octobre 2013, Manifestation avec le DAL, République
- 5-6 octobre 2013, Rencontre avec la fanfare Ottoni A Scoppio, Milan
- 28 septembre 2013, participation au Carniv'Aligre dans le 12ème, place d'Aligre
- 20-22 septembre 2013, Festival littéraire "En première ligne", Ivry-sur-Seine
- 14 septembre 2013, Manifestation devant l'hôpital Tenon contre le collectif "SOS tout petits", Paris XXème
- 31 mai 2013, Opération Bella Ciao, Ecole primaire, Paris 20ème
- 24 mai 2013, Opération Bella Ciao, Ecole primaire, Paris 20ème
- 11 mai 2013, Chaine humaine en soutien au collectif de lutte contre la construction de l'aéroport Notre Dame des Landes, Nantes
- 5 mai 2013, distribution livres et vêtements à Ménilmontant, Paris XXème
- 21-23 juin 2013, "Sbandata Romana" Festival de fanfares à Rome, Italie
- 20 avril 2013, Manifestation devant l'hôpital Tenon contre le collectif "SOS tout petits", Paris XXème 
- 20 avril 2013, Marche en soutien aux sans papiers, Bastille
- 23 mars 2013, Manifestation devant l'hôpital Tenon contre le collectif "SOS tout petits" (collectif Anti-IVG), Paris XXème
- 16 mars 2013, Manifestation contre les expulsions et le logement cher, Paris
- 15 février 2013, soirée de soutien à la ZAD Notre-Dame-des-Landes à la Parole Errante, Montreuil
- 28 avril / 1er mai 2012, "Les Fanfares s'indignent" Rassemblement multinational de fanfares à Paris

